【向鹹網宣戰】色情業經濟效益不容忽視 以美國計年賺至少$390億

色情工業龐大，帶來的經濟效益不容忽視，有業界調查公司保守估計，單是美國色情業已年賺50億美元（390億港元），而其他服務亦會因為色情業暢旺而有所得益。

專門報道色情業動向的出版商XBIZ在2012年一項調查估計，業界一年收入高達50億美元，有關數字至2018年更會增至超過60億美元（468億港元）。XBIZ創辦人赫曼（Alec Helmy）指，由於色情業私隱度高，加上大部份公司都是私人擁有，欠缺公開數據作出準確評估，有分析甚至認為業界一年收入或高達150億美元（1,170億港元）。
無論是60億美元或是150億，色情業佔娛樂經濟的比重不輕，作為對比，《Quartz》整理娛樂業去年的收入預測，例如NBA一年收入為74億，而美式足球的一年收入則為140億美元（1,092億港元）。

洛杉磯2012年曾規定成人影片演員不可「打真軍」演出後，緊接4年的拍攝色情影片許可申請大跌95%；同期拉斯維加斯因容許演員不戴安全套上陣，色情片生產數量在2012至2013年間大增50%。加州2016年有議員提出表決，要求全州色情片演員使用安全套演出，當時州務卿及無黨派的議員都警告，如果這法案成為法律，州政府及地方政府每年將減少數百萬計美元稅收。
此外，諸如像AT&T的電訊服務運營商、像DirecTV的衞星電視服務供應商，以及像萬豪的連鎖酒店等等，都間接受惠色情業並有數以百萬計美元收入。有AT&T人員曾向《紐約時報》形容：「每個人都知道這情況，但你不能說什麼。」與此同時，民眾足不出戶就可在家享受成人娛樂，亦有助推動科技應用，如更快接受電子信用卡交易、即時通訊、串流以至VR（虛擬實境）技術等等。

加快科技發展

無咸網 唔駛5g唔駛4K

無av都唔知幾時有1080
仲話4k